以下是一位律師的心聲。

運動曠日持久，疲態漸現。前線示威者被訴以暴動罪，一時間人心惶惶。我寫下這段文字，是希望解釋在我眼中，此刻運動更須堅持下去的必要及意義，尤其是對一些提倡和解、在越趨兩極的紛爭中感到迷惘的溫和派朋友。

先此聲明， 我無意淡化部分示威者的行為。
即使是支持運動的朋友們，在被質疑示威者訴諸暴力時，除了強調警方濫暴，也不可能否認掟磚、襲警等事實的確存在——問題是：在承認前線確有衝擊犯法時，我們還有什麼理由支持運動繼續下去？

/ 法律面前，人人生而平等？

對我而言，答案是法律面前，人人生而平等。你認為示威者的行徑激進過火，但請記得，他們一直受法律制裁：已經有四十五人被控暴動，而前方只有更多人等待被捕，集體面對審判，進而鋃鐺入獄。
你甚至可能覺得這是法理及公義的彰顯。 然而與此同時，沒有一位濫權失職的警察被拘捕、調查、革職。處理元朗襲擊的警方沒有任何一人需要問責。一個都沒有。

/ 今日香港真正逍遙法外的

不是犯法後被捕的示威者，而是集體藏起委任證的警察。過去警民衝突，你要各打五十大板，說警察也有難處，我縱不同意，尚可理解。
可是元朗白衣襲擊當晚，當區警署故意落閘、緊急熱線無法撥通、警方姍姍來遲而說「沒看到人持有武器」，鐵證如山——大家都不願相信是警黑合作，但即使我傾盡畢生的同情與諒解，即使我極度寬容地看待警方，最起碼也涉嫌公職失當。

/ 為什麼公職失當沒有任何後果？

法律賦予警方秉公執法、儆惡懲奸的權力，卻從來沒允許過警察知法犯法。
相反，《警隊條例》第37條訂明，任何警務人員如被指控任何罪行，並不會得到豁免。
如今我們的政務司長只是說了一句「責無旁貸」，警方隨即表達強烈不滿；社會賢達如前首席法官李國能說要獨立調查，警隊說你最好不要辜負我們的支持。示威者犯事會被捕，但警察永遠不會。警隊才是真真正正站在法外之地，完全不受法律約束的一群。

/ 見好就收其實係趁早投降。

很多朋友說不願看見年輕人繼續犧牲，大家要見好就收——但現在有「見好」嗎？我們見了什麼「好」可以收？六月至今，政府一直對民間意見置若罔聞，從來沒有打算讓步，由始至終只想將街頭的人一網打盡。
發球權從來不在示威者手中：球一直在政府及警隊一方，正因為他們牢牢捉住權力而無所作為，才會一次又一次錯過和解的契機。
#連成立獨立調查委員會都拒絕，
即使一貫提倡大和解者如我，亦實在看不見政府有任何要溝通的意思。
這不叫見好就收， 這叫趁早投降。

很多朋友見衝突無日無之，真心希望社會能恢復日常——難道投降之後，我們就能回復正常了嗎？一早就回不去了。如果運動此刻瓦解，警方日後只會變本加厲；至今曾經公開表態、聯署、罷工的人們，在公在私都會被秋後算帳；政府全面反撲，選舉、傳媒、法律，制度內外的我們都無處可逃。屆時公民社會遭受的傷害將會無以復加，是真正意義上的一沉百踩。現在叫停，不是懸崖勒馬，而是放虎歸山、為虎作倀。

要不要支持運動繼續下去，於我只是一個簡單的道德判斷：
你能不能接受社會有一群人永遠不受法律制裁？ 我不能，所以我還在這裏。

/ 運動的意義

最後是運動的意義。元朗襲擊當晚，我因工作而閉關撰寫陳詞，直至半夜才發現香港已面目全非。當時一位法律界的精英朋友痛心不已，問我：「我們這麼努力成為律師，其實是為了什麼？」

那一瞬間，我徹底墮入意義真空。我質問自己，我們這一代人，讀聖賢書、修法習醫、關心社會，是到底為了什麼，就是為了看到法律無力駕馭警方嗎？高尚的醫生朋友們，醫院已經淪為被追捕的場所了。中環的金融才俊朋友們，催淚彈已經放到畢打街的十字路口了。
我們甘心香港這樣嗎？
我們若要自由正直地生活，這場運動就是我們的最後一口氣。前路幽暗險阻，無人看見曙光；但在我接受的教育裏，「永不言敗」的意思不是為著勝利在望而戰，而是在逆境波中，仍能披荊斬棘、克服絕望，為著尊嚴、勇氣、平等而戰。

八月了，風狂雨暴，
但我希望香港仍能團結一致，戰至最後。

Come whatever kind of weather.

推

pish

十推之一

二

用力推

請善用不推文模式

1)更新lihkg app
2)回覆果陣係揀icon果行 有著黃色手掌🤚=不推文

集中返推 行動post, 現場post等等! 救發夢兄弟
次緊急討論可以用返不推文模式

麻煩大家

大家轉頭先睇 做野緊要

希望大家幫下前線嘅兄弟

Pish

好文，推，永遠支持前線

好文

加油香港

Come whatever kind of weather, Come the stormy days along

理性分析，多謝你

push

/你能不能接受社會有一群人永遠不受法律制裁？ 我不能，所以我還在這裏。/

講得好。

做市民幾時都要企硬對付黑警，總之無委任證就無身分證！

留名轉頭推

PUSH

講得好 黑警真係要追究

勿忘初衷 不撤不散

已save

好文，推

wakanda forever

呢場運動再無討價還價嘅餘地

其實係

但下次可唔可以唔好直接reply 篇文

Pusshhhh

講得好好，秋後算帳一定會黎，共產黨已經定性左呢場係反中共反一國兩制既運，參與過呢過運動既泛民議員極有可能係下場選舉被DQ，罪名係非真誠擁護基本法

即使一貫提倡大和解者如我，亦實在看不見政府有任何要溝通的意思。
這不叫見好就收， 這叫趁早投降。

很多朋友見衝突無日無之，真心希望社會能恢復日常——難道投降之後，我們就能回復正常了嗎？一早就回不去了。如果運動此刻瓦解，警方日後只會變本加厲；至今曾經公開表態、聯署、罷工的人們，在公在私都會被秋後算帳；政府全面反撲，選舉、傳媒、法律，制度內外的我們都無處可逃。屆時公民社會遭受的傷害將會無以復加，是真正意義上的一沉百踩。現在叫停，不是懸崖勒馬，而是放虎歸山、為虎作倀。

推

響權力無受法律制衡，公權力濫用權力暴力嘅時候，單方面指責巿民，根本不是法治，係極權統治

[Reddit 文宣］少女無故被捕 推上國際

幫推

人手置頂！

Be water

未放棄

推！

成日都係咁，高汁正經文永遠無人理

狹路相逢勇者勝

咪臭係

好文要推

我無野講

寫得好好

推，真係撥開雲霧，見青天

Push

有冇咁夸

有讀過書係唔同啲
字字鏗鏘

推推推推推

係肯撚定呀

本身負能量爆登，睇完呢篇文有返啲能量

大大力推上去

我地無退讓空間

戰至一兵一卒

唔應該停，但焦點應該放係五大訴求，尤其係真普選

唔好再針對警察作為目標，敵方-1，己方-10
警察在明，黑社會在暗，輪流攻擊，其實根本冇得打

而家要做嘅嘢就係等警察自己犯錯，濫捕途人，土氣低落，失控

大原則，不被捕，不波及市民生命同財產

光

聽日去北角唔是唔得 請不斷高呼反對福建獨立

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

文宣就係做比藍絲、港豬
做比自己人睇有撚用！

係未成功之前，我地每一個都絕對唔可以放棄，唔可以半途而廢

各位加油

樓主喇沙仔!??

睇到想喊
仲話文明城市
結果仲黑過當d年菲律賓狗

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#罷工罷巿罷買
#我係香港人
#我參與全港三罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#抵制一切紅媒相關商業活動

再推，我地已經冇退路

五大訴求 缺一不可

g持

唉

推，大大力推

係，係呢一個moment繼續支持我撐落去嘅早已經唔係咩大義同情操，僅僅是良心

推呀

很好文章

推！！今次輸左，香港唔再係香港，黑警，鄉黑，客商惡霸橫行

認同

香港已不是法治之都

救命呀，我比5毛圍

八月了，風狂雨暴，
但我希望香港仍能團結一致，戰至最後。

Come whatever kind of weather.

香港人無得再輸
一輸就輸一世

大大力推

推
我地會贏個香港返嚟

一定唔可以收手

堅持下去

推。

永不言敗 come whatever kind of weather

惜日既香港

講中咗！
除了堅持抗爭，別無他法！

因為一輸，香港嘅民主運動就會倒退十年，一沉百踩

Pushhhhh
團結香港人！
香港人團結！

岩聽!! 推~

林鄭話律師係no stake

呢篇係好文
簡而精 推

啱，我地要團結。推啲行動po上熱門，其實討論Po盡量記得用不推文回覆。

永不放棄

做完野返屋企見到律師手足咁講真係好鼓舞。 不過話你知，黑警唔需要係香港受審，直接推唒去海牙同扭倫堡審戰爭罪行就ok

推！ 五大訴求 缺一不可！

好文一推！

我可唔可以問返律師
咁樣講係咪無任何法律制裁班狗既辦法所以你先咁絕望
我應該知答案...
唉
場仗仍然要打

好文共賞

講得好

香港人加油

好！ 大家堅持呀

其實係咪冇法治基礎可以釋放義士
五大訴求入面 依個似乎係最難做
想說服人地 但都唔知有咩有力原因

我真係好想釋放晒所有義士

Thanks for speaking out

It's victory or death.

It's now or never.

6月到依家無贏過，要繼續堅持落去，永不割席

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

［大整合］明天活動依舊多姿多彩，請大家繼續支持

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會五、立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」

推

全世界都要睇到

特別係一旦 見好就收

我地就全部都會輸個段

Whatever it takes

要大力推

死咗咁多人，俾人拉咗咁多人，然後班狗仲可以笑騎騎屌尻市民

呢個香港，不了

好同意

真正無法無天既人

好高汁

良知唔值錢
但足夠支撐我餘下人生

高質 要推！

要不要支持運動繼續下去，於我只是一個簡單的道德判斷：
你能不能接受社會有一群人永遠不受法律制裁？ 我不能，所以我還在這裏。

各位唔好再幻想可以好似當年14年咁，
完左就算，咁係無可能，
因為制裁唔到法外人，
我地注定會變成人治。

呢一次，係最好，最後，唯一既機會保住香港，過左，就唔會再有。

push!

五大訴求缺一不可
不分化不割席不篤灰

文宣連儂牆放映會傳單

文宣最重要

89-811和你飛！

810,811都有遊行！

派傳單，放映會，連儂牆缺一不可
民意由始至終都係我哋最大後盾

戰至最後

香港人背城一戰！

推啊

Find our home back. Whatever it takes.

P

講得好好

We shall never surrender

推！

法律界手足
市民可唔可以告黑警過份使用暴力？
例如將軍澳父子被打

或者就元朗一事吿黑警失職？
一直以來我哋雖然係精神上折磨到黑警⋯
但實質根本就制裁唔到佢哋？
佢哋做任何野都唔使負責任咁⋯⋯⋯

Hearts to conquer every ill.

If we burn, you burn with us!
最多攬炒
班仆街黑警同政府唔使旨意我地停手

一定要推

呢位筆者係我好欣賞嘅人

「永不言敗」的意思不是為著勝利在望而戰，而是在逆境波中，仍能披荊斬棘、克服絕望，為著尊嚴、勇氣、平等而戰。

八月了，風狂雨暴，
但我希望香港仍能團結一致，戰至最後。

成日叫我哋見好就收，到底我哋有咩得到？連最基本嘅徹回都唔肯做，叫我收咩嘢？ 成日要搵食搵食，有冇諗過你而家賺緊嘅洗紙當俾美國制裁時，同廢紙冇分別，同人民幣一齊貶值攬炒啦

完全認同
我地停止或後退
代表正義輸了
所有參與過抗爭的人
全部都會受法律的逼害

Now or never
我哋冇後退嘅退路
一定要做大佢，做到底

點解得咁少正評

推，依家冇一個警察被控告真係好難再對法治有信心

呢個過程係爭取民主必經嘅一部分。一定要堅持

假若推翻成功
一定將30000 警察全部吊起鞭屍

律師 讀咁多年輸
原來會100% 輸畀一班讀完毅進既毅進閪

世界上最荒謬既垃圾城市 ....枉稱國際化城市

先推

大家都要加油

願自由與我們同在

唔輸得

一輸既話，有良知既香港人就會滅絕

大家加油！

我們沒有退路
Now or Never
All or Nothing

光復香港 時代革命

上環係暴力鎮壓
元朗係恐怖襲擊
葉虎係中聯辦
催淚彈過期
黑警有武警

Up

推！！

大家一定要堅持落去
咁多位義士為左民主自由人權作出咁大犧牲
我地更加唔可以放棄！！

我冇嘢講
我要見律師

麻包袋

We connect

哩篇其實係情理並重先啱

推
謝謝好文。

五大訴求，缺一不可。

時代革命。

待光復香港之日，
再與大家激光於太空中

要share俾其他人

大力推

大家要見好就收——但現在有「見好」嗎？我們見了什麼「好」可以收
而句要highlight

屌寫得好撚精彩
真正對社會無貢獻既係班狗同狗官
香港需要更多有良知 有識見嘅專業人士發聲

要整成文宣比更多人睇到

喇沙仔

「八月了，風狂雨暴，
但我希望香港仍能團結一致，戰至最後。

Come whatever kind of weather」

我愛大家 一定唔可以放棄

[超長民慎入] 追溯六月至今大事，及分析致勝之機

Lm

好文值得一推

要推喎

推

［香港警察入一入嚟］有幾句想同你地講

推到大家都睇到
由其係伙記

本身好灰 睇完個人精神返

stand with Hong Kong,fight for freedom

今日做左一日和理飛，有感而發

多謝律師
大家俾啲信心 仲有機會贏架我地

agger, 23F love u

post

傭人自擾
香港人要光復何處，妖魔鬼怪都自動消失

網上5毛可影響你
現實中5毛不會存在

[長文] 大家睇下咁樣會唔會係走出第五階段嘅新方向

五大訴求一項都無達到,何來的"見好"?又如何"就收"?

不能不推

十推一下

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1

講得幾好，推一下
比大家諗多少少

唔可以放過黑警

黑警要追究
五大訴求先係首要

高質

共勉之

但我希望香港仍能團結一致，戰至最後。

起哂雞皮，每次見到呢句都好感動，
因為唔係講氣餒說話，香港人要更多正面小小即鼓勵

早係612既時候
我地就一早冇可能番番轉頭
今次係破釜沉舟 唔可以輸
一輸 成個香港就玩完
以後法律亦都彰顯唔到任何公藝

呢篇文分析得好好，有無人可以係facebook分享出去？

多謝法律界

堅持到底 香港人頂住啊

COME THE STORMY DAYS ALONG

不撤不散
五大訴求
缺一不可

永不言敗, 香港人加油

好文一推

推推推

No stake論林鄭
豈只與年輕人為敵

簡直侮辱全香港有良知的人

律師寫得很好
林鄭政府任何一個高位
都寫不到
他們才是no stake
權力越大 人越壞 破壞越大

其實問題好簡單
警察負責捉賊，但警察犯法，冇人有權捉警察

所以除左要有個專捉貪污的廉政公署外
應該還要成立一個部門，專捉警察

尊嚴 勇氣 平等

支持

用以下內容代替push:

721元朗恐襲第22日
警黑合作
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請日日問

推！
一個法治社會 應該做到權力分立 互相制衡 而家警權過大 克警唔依例執法 濫捕濫暴 而當權者唔單止對此視若無睹 拒絕成立獨立調查委員會 更以捍衛法治知名譴責抗爭者 實在可恥

篇文可以文宣

Support

「化武」
「721」
「荃灣斬人事件」

Agree

721

毋忘721
記者請每日提問

五大訴求
缺一不可
光復香港
時代革命

pish！

七二一
感謝律師心聲

寫得好

推
法律喺極權國家只係用黎穩固政權嘅工具
並唔係真真正正咁保護人民
而家個班有權力嘅人仲要凌駕喺法律之上
打住歪名出師腐蝕緊香港嘅核心價值
一定要贏 我地已經無路可退

推 始終要有返focus唔好畀政府搞到市民失焦 毋忘721

我們若要自由正直地生活，這場運動就是我們的最後一口氣。

文宣

依篇野係好好去說服身邊淺黃同中立既論述
大家多d share

721 警黑建制一家親

好多人忽略呢次運動
黑警有幾濫權，直頭為所欲為
絕對不能放過

推爆

完全同意巴打所講嘅嘢，我本身屬於大多數沉默嘅人，但721單嘢發生之後，我嘅革命之魂燃燒，無錯，我哋要嘅喺法治社會而唔喺人治制度！

強烈要求成立獨立委員會調查721元朗事件，還原真相！將濫權黑警繩之於法！

我冇野講
我要搵律師

貪官黑警
逍遙法外

香港人要贏！

推大大力推

一定要走到最後

721
不能忘

撤回
不能棄

721 元朗恐怖襲擊

去到呢個階段 更加唔應該投降
好似鑽木取火咁 唔繼續用力 唔會知道個火幾時先會著 可能只差一下 如果唔繼續落去 等於放棄6 7月以來既努力 大家要堅持落去💪 我地目標一致 為佐香港人同下一代既自由努力

【求置頂】我係811港島東集會搞手，請大家冇野做就黎維園

811。約定你 「深水埗」「港島東」遊行

(冇人講)今日去深水埗!!!!唔好上淘寶！推爆我！

不被捕，不分化，不割蓆，不篤灰！

我愛香港

元朗「721」

721！！！！！

支持你！

好文 唔係廢話 幫推

撐住 一齊加油

大家一定要一齊走下去！

喇沙師兄?

睇完
更加要落力追究721！！！

五大訴求缺一不可
不分化不割席不篤灰

文宣連儂牆放映會傳單

文宣最重要

89-811和你飛！

810,811都有遊行！

派傳單，放映會，連儂牆缺一不可
民意由始至終都係我哋最大後盾

721元朗恐襲
警黑合作
無人落charge
無警停職

政府保皇黨黑警黑社會合作

無忘721
記者請日日問

幾好喎 我無野講

Hope for the best;
Prepare for the worst.
唔知一年後嘅香港會係點

7.21

721 黑社會新一頁

團結一致，戰到最後！

臨時政府

[長文] 大家睇下咁樣會唔會係走出第五階段嘅新方向

大大力推，香港人加油

721元朗恐襲第22日
警黑民建聯合作
無人落charge
無警停職

毋忘721
記者請日日問

團火唔可以熄 有幾耐着幾耐

721元朗恐襲

警黑合作, 警署落閘,
999唔通,無人落charge

721元朗恐襲第22日
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請日日問

Copy and paste the above, please.

推 721

永不言敗毋忘初衷

睇頭嗰兩段之後我已經忍唔住要俾個讚

Push. Totally fucking agree

有理有節~
字字鏗鏘~

推！ 持之以恆的推進！ 文明巨輪終究輾碎邪惡政權！香港人各就各位加油

你第一段就同五大訴求有衝突啦喎

睇晒

正義長存、暴政必亡!

Pushhhhhhhh

睇到想喊

推
點都要制裁呢班仆街黑警同高官
唔好俾團火熄

所以要Winter on Fire

維園見

721 811